%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\title{Suites arithmétiques ?}

\begin{document}

\begin{frame}
\begin{exercice}
Déterminer si les deux suites suivantes sont arithmétiques ; si oui, donner leurs paramètres.

\begin{enumerate}[(a)]
\item La suite $u$ est définie sur $\mathbb{N}^*$ par :
$\left\{\begin{array}{rll}
u_1&=12\\
u_{n+1}&=2u_n-1 & \text{pour $n\in\mathbb{N}^*$}
\end{array}\right.$
\item La suite $v$ est définie sur $\mathbb{N}$ par :
$\left\{\begin{array}{rll}
v_0&=5\\
v_{n+1}&=3v_n-10 & \text{pour $n\in\mathbb{N}$}
\end{array}\right.$
\end{enumerate}
\end{exercice}
\end{frame}

\end{document}
